"use strict";(self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app=self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app||[]).push([[968],{968:e=>{e.exports=JSON.parse('[{"question":"Hvor ligger Danmarks tredjest\xf8rste by, Odense?","options":["P\xe5 Sj\xe6lland","I Jylland","P\xe5 Fyn"],"answer":"P\xe5 Fyn"},{"question":"Hvor mange regioner er der i Danmark?","options":["3","5","7"],"answer":"5"},{"question":"Hvad fejres hvert \xe5r den 5. juni?","options":["Grundlovsdag","Kristi Himmelfartsdag","Dronningens f\xf8dselsdag"],"answer":"Grundlovsdag"},{"question":"Hvorn\xe5r kan man som hjemmeboende tidligst f\xe5 SU (Statens Uddannelsesst\xf8tte)?","options":["N\xe5r man fylder 14 \xe5r","N\xe5r man fylder 16 \xe5r","N\xe5r man fylder 18 \xe5r"],"answer":"N\xe5r man fylder 18 \xe5r"},{"question":"Hvad hedder farvandet mellem Fyn og Sj\xe6lland?","options":["Storeb\xe6lt","\xd8resund","Lilleb\xe6lt"],"answer":"Storeb\xe6lt"},{"question":"Er vaccinationer mod b\xf8rnesygdommene m\xe6slinger, f\xe5resyge og r\xf8de hunde, MFR-vaccinen, gratis?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvor ofte skal der if\xf8lge grundloven afholdes folketingsvalg?","options":["Mindst hvert andet \xe5r","Mindst hvert tredje \xe5r","Mindst hvert fjerde \xe5r"],"answer":"Mindst hvert fjerde \xe5r"},{"question":"Hvad er et samarbejdsudvalg p\xe5 en arbejdsplads?","options":["Et samarbejde mellem medlemmer af forskellige fagforeninger","Et samarbejde mellem ledelsen og de ansatte"],"answer":"Et samarbejde mellem ledelsen og de ansatte"},{"question":"M\xe5 en arbejdsgiver fyre en kvinde, fordi hun er gravid?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvilken dansk arkitekt har designet l\xe6nestolen \xc6gget?","options":["Arne Jacobsen","Bjarke Ingels","Jan Gehl"],"answer":"Arne Jacobsen"},{"question":"Hvilket af f\xf8lgende firmaer producerer medicin?","options":["Vestas","Novo Nordisk","Arla"],"answer":"Novo Nordisk"},{"question":"Hvad hedder Danmarks f\xf8rste kvindelige statsminister?","options":["Pia Kj\xe6rsgaard","Mette Frederiksen","Helle Thorning-Schmidt"],"answer":"Helle Thorning-Schmidt"},{"question":"Hvor h\xf8jt er det h\xf8jeste naturlige punkt i det danske landskab?","options":["Ca. 170 meter","Ca. 360 meter","Ca. 550 meter"],"answer":"Ca. 170 meter"},{"question":"Hvilket af f\xf8lgende landomr\xe5der er ikke med i det danske rigsf\xe6llesskab?","options":["F\xe6r\xf8erne","Gr\xf8nland","\xc5land"],"answer":"\xc5land"},{"question":"Hvem har den lovgivende magt?","options":["Folketinget og domstolene","Regeringen og Folketinget"],"answer":"Regeringen og Folketinget"},{"question":"Hvorn\xe5r er der tradition for, at b\xf8rn kl\xe6der sig ud og sl\xe5r katten af t\xf8nden?","options":["Til sankthans","Til fastelavn","Til pinse"],"answer":"Til fastelavn"},{"question":"Hvorn\xe5r er grundloven sidst blevet \xe6ndret?","options":["1849","1915","1953"],"answer":"1953"},{"question":"Har f\xe6dre ret til f\xe6dreorlov efter barns f\xf8dsel?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvad er Ludvig Holberg kendt for?","options":["Han var maler","Han var forfatter","Han var komponist"],"answer":"Han var forfatter"},{"question":"Hvilket omr\xe5de mistede Danmark blandt andet i 1864?","options":["Norge","Sk\xe5ne","Slesvig"],"answer":"Slesvig"},{"question":"Betyder en betinget f\xe6ngselsstraf, at man kan undg\xe5 at komme i f\xe6ngsel?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvem holder sin nyt\xe5rstale den 31. december?","options":["Dronningen","Statsministeren"],"answer":"Dronningen"},{"question":"Hvor mange medlemmer af Folketinget er valgt p\xe5 F\xe6r\xf8erne?","options":["2","4","6"],"answer":"2"},{"question":"Hvilken rettighed er sikret i den danske grundlov?","options":["Retten til at b\xe6re v\xe5ben","Retten til at stifte familie","Retten til at forsamles"],"answer":"Retten til at forsamles"},{"question":"Skal for\xe6ldrene normalt betale noget for, at deres b\xf8rn g\xe5r i en friskole eller privatskole?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"}]')}}]);